#1 . Su red utiliza la dirección IP 172.30.0.0/16. Inicialmente existen 25 subredes.
Con un mínimo de 1000 hosts por subred. Se proyecta un crecimiento en los
próximos años de un total de 55 subredes.
¿Qué máscara de subred se deberá utilizar?
Respuesta: C. 255.255.252.0


#2 . Usted planea la migración de 100 ordenadores de IPX/SPX a TCP/IP y que
puedan establecer conectividad con Internet. Su ISP le ha asignado la dirección IP
192.168.16.0/24. Se requieren 10 Subredes con 10 hosts cada una. ¿Qué máscara
de subred debe utilizarse?
Respuesta: C. 255.255.255.240


#3 . Una red está dividida en 8 subredes de una clase B. ¿Qué máscara de subred
se deberá utilizar si se pretende tener 2500 host por subred?
Respuesta: B.255.255.240.0


#5. ¿Cuáles de las siguientes subredes no pertenece a la misma red si se ha
utilizado la máscara de subred 255.255.224.0?
Respuesta: D.172.16.63.51


#6. ¿Cuáles de los siguientes son direccionamientos validos clase B?
Respuestas:
a. 10011001.01111000.01101101.11111000
c. 10111001.11001000.00110111.01001100
e. 10011111.01001011.00111111.00101011


#8. Se tiene una dirección IP 172.17.111.0 máscara 255.255.254.0, ¿cuantas
subredes y cuantos host validos habrá por subred?
Respuesta: b. 128 subredes con 510 hosts


#8-2. Se tiene una dirección IP 192.100.100.128 máscara 255.255.255.254,
¿cuántas subredes y cuantos host validos habrá por subred?
Respuesta: e. Ninguna de las respuestas es correcta.


#10. Usted está designando un direccionamiento IP para cuatro subredes con la red
10.1.1.0, se prevé un crecimiento de una red por año en los próximos cuatro años.
¿Cuál será la máscara que permita la mayor cantidad de host?
Respuesta: c. 255.240.0.0


#12 . A partir de la dirección IP 172.18.71.2 /21 , ¿cuál es la dirección de subred y
de broadcast a la que pertenece el host?
Respuesta: d. dirección = 172.18.64.0, broadcast 172.18.71.255


#13. Una red clase B será dividida en 20 subredes a las que se sumaran 30 más en
los próximos años ¿Qué máscara se deberá utilizar para obtener un total de 800
host por subred?
Respuesta: b. 255.255.252.0


#14. Una red clase B será dividida en 20 subredes a las que se sumaran 4 más en
los próximos años ¿Qué máscara se deberá utilizar para obtener un total de 2000
host por subred?
Respuesta: b. /21


#15. Cuáles de las siguientes máscaras de red equivale a: /24
Respuesta: d. 255.255.255.0


#16. A partir de la dirección IP 192.168.85.129 /26 , ¿Cuál es la dirección de
subred y de broadcast a la que pertenece el host?
Respuesta: d. dirección = 192.168.85.128, broadcast 192.168.85.191